# Besoin d'aide ???

Pour trouver les sélecteurs corrects à utiliser :

Ouvrez l'application de to-do list dans votre navigateur web.
Faites un clic droit sur l'élément que vous souhaitez sélectionner (par exemple, le champ de titre, le bouton de soumission, ou le compteur de to-dos).
Choisissez "Inspecter" dans le menu contextuel pour ouvrir les outils de développement du navigateur.
Examinez le code HTML pour trouver les attributs uniques de l'élément. Vous pouvez chercher des id, des class, des name, ou d'autres attributs qui peuvent être utilisés comme sélecteurs.
Voici quelques conseils pour choisir les meilleurs sélecteurs :

Id : Un identifiant unique (id) est souvent le meilleur sélecteur car il est supposé être unique sur la page.

cy.get('#idDeVotreElement');
Classe : Les classes ne sont pas toujours uniques, mais peuvent être utilisées si elles identifient de manière unique l'élément dans le contexte de votre test.


cy.get('.classeDeVotreElement');
Attributs : Vous pouvez sélectionner des éléments par d'autres attributs, tels que name, type, data-*, etc.

cy.get('[name="nomDeVotreElement"]');
Combinaison : Vous pouvez combiner des sélecteurs pour être plus précis.


cy.get('input[name="title"]');
Contenu Textuel : Cypress peut sélectionner un élément par son contenu textuel avec cy.contains.


cy.contains('Texte exact ou partiel de votre élément');
Chaînage : Vous pouvez chaîner des sélecteurs pour naviguer dans le DOM.

cy.get('#idParent').find('.classeEnfant');
Une fois que vous avez identifié les sélecteurs, vous pouvez les utiliser dans vos tests Cypress. Par exemple, si le champ de saisie de la to-do a un attribut name de "title", vous pouvez utiliser cy.get('input[name="title"]') pour le sélectionner.

Si vous utilisez l'extension Testing Playground sur Chrome, vous pouvez simplement pointer sur l'élément et l'extension vous donnera le meilleur sélecteur à utiliser.

N'oubliez pas que les sélecteurs doivent être fiables et moins susceptibles de changer avec des mises à jour de l'interface utilisateur. C'est pourquoi il est souvent préférable d'utiliser des id ou des attributs data-* spécifiquement destinés aux tests.